---
title: Zlatejch dvanáct
date: 2021-07-25T20:52:13.551Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: Morašice - Horní Újezd 2:3
sestava: J. Špinar – M. Černohorský, J. Kopecký, M. Ropek, V. Tměj, M. Frank, D.
  Štancl, T. Nádvorník, J. Vít, M. Kopecký, F. Bureš, J. Vedral
goly: V. Tměj (F. Bureš), F. Bureš (D. Štancl)
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1QYKkzSmOhKMEo8iGtkQ6E8ZD7MWnslkq
---
Protože od konce minulé sezóny uplynul jenom měsíc, v jediném přípravném zápase nové sezóny jsme dopřáli dovolenou hned několika oporám a pozvolna skládaná sestava tak čítala pouze 12 kusů v rozmezí 34 let.  Prvních pětadvacet minut asi nebylo pro skromnou návštěvu příliš atraktivních, sice jsme měli vyšší držení míče, ale většina našich akcí končila špatnou finální přihrávkou nebo nepřesnou střelou. Velkou šanci měl akorát Vít, když nedosáhl na zadní tyči na centr z pravé strany. Hosté z Horňáku řešili spoustu situací dlouhým nákopem, které se nám dařilo sbírat, ale hned při prvním ohrožení naší brány mířili přesně k tyči, když jsme neuhlídali ani rozehrání autu, ani z voleje zakončujícího Opletala. Odpovědět hned na to mohl debutant Vedral, ale po centru Štancla trefil osamocený na zadní tyči břevno. Místo toho chvíli poté zvýšili hosté svůj náskok, když Štancl prohrál ve středu hřiště souboj, Kladiva proměnil samostatný únik, a tak se do kabin šlo za stavu 0:2.

            Do druhého poločasu jsme nastoupili s cílem minimálně vyrovnat skóre. Blízko gólu byl M. Kopecký, když nejprve hlavičkoval těsně vedle a o chvíli později ustátý penaltový faul degradoval nepřesným centrem na úkor zakončení. Na naši ofenzivní bezmoc se už nemohl dívat výborně hrající Tměj, který si nalevo naběhl na příliš málo zblokovanou přihrávku Bureše, cestou na střed hřiště obešel hostujícího stopera a z hranice vápna umístil svoji střelu k levé tyči. „Nakopávací“ efekt ze snížení na nás byl znát sotva pět minut, postupem času hosté dostávali více času na rozehru a někdy i příliš místa ve středu hřiště, ale největší šancí byl nepovedený centr, který skončil na břevně Špinarovy branky. Blízko prvnímu gólu byl i náš druhý debutant, ale Havlík v hostující svatyni se stihl po Nádvorníkově střele rychle zvednout a vypíchnout míč před dobíhajícím Frankem. Vyrovnání jsme se dočkali deset minut před koncem, když Nádvorník prošel mezi dvěma hráči a centrem našel před bránou volného Štancla, jehož nešikovné zakončení naštěstí posunulo míč na vedle stojícího Bureše, třetího nejstaršího hráče naší sestavy, a ten se zblízka nemýlil. Prohru jsme ale odvrátili jen na chvíli, když hostující Opletal prošel přes Černohorského, vysmýknul se dotírajícímu Štanclovi a uklidil míč na zadní tyč. Za tři týdny, už naostro, tedy máme soupeři co vracet.